國際太空站發現未知的微生物

我們生活周遭有眾多細菌和真菌，國際太空站（ISS）的低重力環境也不例外。美國和印
度的研究人員發現 4 種 ISS 裡生長的細菌菌株，其中有 3 種是科學界完全未知。

先前為證明生命可在太空傳播的理論，曾將異常球菌屬（Deinococcus）放在太空站外面
3 年，結果確認某些細菌可在惡劣的太空條件下生存，但這些細菌應該是地球帶來的。
這些菌株分別在研究站的高架面板、觀察機械臂操作的穹頂艙、餐桌表面收集；第 4 個
是 2011 年返回地球的舊 HEPA 濾網發現。

這 4 種全部屬於土壤和淡水菌株，會參與固氮、植物生長，並有助防禦植物病原體。由
於 ISS 的太空人一直有種植少量食物，所以發現與植物相關的微生物不足為奇。HEPA 濾
網細菌鑑定為已知物種，稱為羅氏甲基桿菌（Methylorubrum rhodesianum），其他三種
則為相似但未知的物種。研究團隊認為，由於這些微生物可在 ISS 的惡劣條件下生存，
因此分析菌株遺傳，可尋找用於幫助植物生長的基因。

研究人員發現，其中一種 ISS 菌株 IF7SW-B2T 有與植物生長相關基因，基因產生的酶可
促進根和芽細胞分裂。研究人員表示，在國際太空站已收集約 1,000 個樣本，但尚未返
回地球，因此將來或許還有更大的驚奇。未來若長途跋涉前往火星，太空人將長期與數十
億種微生物相處，了解這些不同物種很重要。此發現發表在《Journal Frontiers in
Microbiology》。

中共: YEAH, 武肺來自國際太空站

engineer + (human + 黑水)

發現外星人恐怖啲
定
發現外星人有人傳人既性病恐怖啲

Kevin

外星人連火都未見過
因為宇宙無空氣同火

外星人都想屌女人

外星人都想屌男人